const questions = [
    {
        question: "JavaScript hangi tür bir programlama dilidir?",
        answers: ["Hafif", "Türkçe", "Sistem", "Nesne Tabanlı"],
        correctAnswer: "Nesne Tabanlı"
    },
    {
        question: "HTML ne anlama gelir?",
        answers: ["Hyper Text Markup Language", "High Tech Modern Language", "Hyper Transfer Markup Language", "Hyperlink and Text Markup Language"],
        correctAnswer: "Hyper Text Markup Language"
    },
    {
        question: "CSS hangi tür bir dilidir?",
        answers: ["Programlama", "Stil", "Veritabanı", "İşletim Sistemi"],
        correctAnswer: "Stil"
    },
    {
        question: "Web sayfalarında stil ve düzenleme işlemleri hangi teknoloji ile yapılır?",
        answers: ["JavaScript", "CSS", "HTML", "Java"],
        correctAnswer: "CSS"
    },
    {
        question: "Hangi dilde 'console.log()' kullanılır?",
        answers: ["Python", "C++", "Java", "JavaScript"],
        correctAnswer: "JavaScript"
    },
    {
        question: "Bir döngü kaç kez tekrarlanır?",
        answers: ["Belli değil", "Bir kez", "Hiçbir zaman", "Belirli bir koşula kadar"],
        correctAnswer: "Belirli bir koşula kadar"
    },
    {
        question: "HTML5 hangi yıl yayınlanmıştır?",
        answers: ["2008", "2010", "2012", "2014"],
        correctAnswer: "2012"
    },
    {
        question: "JavaScript'in en popüler kütüphanesi nedir?",
        answers: ["React", "Vue", "Angular", "jQuery"],
        correctAnswer: "jQuery"
    },
    {
        question: "JSON kelimesinin açılımı nedir?",
        answers: ["JavaScript Object Notation", "Java Symbolic Object Notation", "JavaScript Oriented Networking", "Java Serialized Object Notation"],
        correctAnswer: "JavaScript Object Notation"
    },
    {
        question: "Hangi tarayıcı geliştiriciler arasında 'DevTools' ile ünlüdür?",
        answers: ["Mozilla Firefox", "Google Chrome", "Microsoft Edge", "Safari"],
        correctAnswer: "Google Chrome"
    }
];

export default questions;
